陳茂波維園行年宵被社民連狙擊 最終坐港鐵敗走

維園年宵嘅氣氛越嚟越熾熱，今日輪到經民聯嘅檔位開幕。財政司司長陳茂波畀面出席主禮，落得年宵市場就預咗要被人狙擊。同樣有喺維園擺檔嘅社民連，上前要求陳茂波食咗個「萬億元」嘅cushion。淨係識攞市民嘅血汗錢搞人工島嘅陳茂波，唔肯就範，為咗避開社民連狙擊，寧願放棄座駕，急急腳搭地鐵走人。佢就有得揀唔買「萬億元」cushion，但香港人就要硬食政府嘅萬億元東大嶼。

陳茂波替經民聯年宵攤檔主禮時自嘲，話入場時見到好多豬，包括佢近排成日見嘅「嬲嬲豬」。梗係啦，政府派錢派到天怒人怨，搞出大混亂，港人唔嬲豬就假。

少年警訊等4個年宵檔嗰陣都有幫襯，買咗啲豬公仔、斜孭袋同埋一個福袋，過程中有市民向佢「派嬲」，最激梗係社民連啦。

當佢臨到天后嘅時候，社民連成員狙擊波波，要佢「食」咗個萬億元cushion。雖然請願人士都埋唔到波波身，但成功阻止咗波波上佢嘅紅色座駕，以免自己「倒錢落海」，最後波波要自行坐地鐵由天后返金鐘。

財政司司長辦公室發言人事後回覆話，波叔今日喺維園花市用咗大約750蚊辦年貨，當中包括3隻豬公仔。發言人又話波叔離場個陣遇上被社民連成員阻擋座駕，因為覺得「無謂行過去，以免產生混亂和危險」，加上正值放lunch，所以決定改坐港鐵去中環，仲話波叔平時都會坐港鐵喎。

我怕佢唔識用八達通

點會唔識

咁撚尊貴既官員平時點會搭地鐵

白粉都走過啦，尊貴